陸拒認海峽中線「如硬推港國安法」

節錄

陸拒認海峽中線「如硬推港國安法」

■蔡英文昨視察澎湖空軍部隊時，與各級官兵合照。

台灣外長吳釗燮表示，中國大陸外交部否認海峽中線的存在，等同摧毀台海現狀，就像北京在香港強加《港區國安法》，摧毀香港的一國兩制。就連台灣前總統馬英九也「不認同」中方的說法。

象徵兩岸維持和平

吳釗燮昨表示，海峽中線一直都是避免兩岸軍事衝突及維持台海和平的象徵，呼籲國際社會正視共機不斷跨越台海中線、破壞兩岸和平及威脅台灣民眾的事實，並予以強力譴責，並要求陸方停止施壓。。。。。。。。。。

所謂「海峽中線」是1950年代美國與中華民國簽訂《中美共同防禦條約》時，由美國太平洋司令部一名軍官戴維斯的軍官劃定海峽中線，因此又稱「戴維斯線」。。。。。。。。

台灣 《蘋果新聞網》